%% abntex2-modelo-exercicios.tex
%% Copyright 2013 A. A. Lucas
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is A. A. Lucas.
%
% This work consists of the files abntex2-modelo-exercicios.tex

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Modelo de Lista de Exercícios
% * Utiliza a classe abntex2 para formatação.
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{abntex2}

% PACOTES

% Pacotes fundamentais
\usepackage{cmap}	% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}	% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}	% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}	% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}	% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}	% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}	% Controle das cores
\usepackage{graphicx}	% Inclusão de gráficos
\usepackage{amsmath}	% Pacote para equações multi linhas
\usepackage{textcomp}

\usepackage{enumitem} % Remove espaço entre itens enumeráveis
\setitemize{noitemsep,topsep=0pt,parsep=0pt,partopsep=0pt}

\usepackage{listings} % Inserção de código fonte

\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2cm}

% Configurações do pacote 'listings'
\lstset{
	showspaces = false, % Marcar espaços
	showstringspaces = false, % Marcar os espaços nas strings
	showtabs = false, % Marcar tabs
	numbers = left, % Posição dos números de linha (Remova para eles desaparecerem)
	tabsize = 2, % Número de espaços por tab
	mathescape = true % Permite o ambiente de equações
}
% --------------------------------
% Para mais configurações do listings visite a página da wiki em
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
% ou a documentação mais detalhada do pacote em
% ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
% --------------------------------

% Pacotes adicionais
\usepackage{lipsum}	% para geração de dummy text

% Comandos adicionais
\providecommand{\imprimirdisciplina}{}
\newcommand{\disciplina}[1]{\renewcommand{\imprimirdisciplina}{#1}}

% Informações do aluno e documento
% \titulo{Lista de Exercícios}
% \autor{Nome do aluno}
% \disciplina{Nome da disciplina}
% \orientador{Nome do professor}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\@title},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{lista de exercícios},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\setlength{\parindent}{0cm} % Remove indentação dos parágrafos
\setlength{\parskip}{0.5cm} % Espaçamento entre parágrafos

% Novo estilo de cabeçalho com a identificação do aluno
\makepagestyle{cabidaluno}
	% Cabeçalhos
% 	\makeoddhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeevenhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeheadrule{cabidaluno}{\textwidth}{\normalrulethickness} % linha separadora
	% Rodapé
% 	\makeoddfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}
% 	\makeevenfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}

% INICIO DO DOCUMENTO

\begin{document}
	% Elementos textuais
	\textual
	\pagestyle{cabidaluno} % Inclusão de cabeçalhos e rodapés personalizados

\begin{minipage}{.15\textwidth}
\includegraphics[scale=0.46]{logo_ufpa.png}\vspace{0.4cm}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.85\textwidth}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
{\small
Universidade Federal do Pará\\
Instituto de Ciências Exatas e Naturais\\
FACULDADE ou PÓS-GRADUAÇÃO\\
Prof.: Filipe de Oliveira Saraiva\\}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
{\small
Disciplina: NOME\\
Cód: CÓDIGO \hspace{0.3cm} Período: PERÍODO\\}
\end{minipage}
\end{minipage}
\begin{center}
 \textbf{Plano de Curso}
\end{center}
\textbf{1. Identificação}

\textbf{Nome da Disciplina:} NOME\\
\textbf{Código:} CÓDIGO \hspace{5px} \textbf{Carga Horária:} CARGA\\
\textbf{Período:} PERÍODO \hspace{14px} \textbf{Horário:} INÍCIO - FIM\\
\textbf{Local:} SALA, UFPA Campus Belém/Básico\\
\textbf{Professor:} Filipe de Oliveira Saraiva

\textbf{2. Ementa}

Descrição dos tópicos da disciplina.

\textbf{3. Objetivos}

Objetivos

\textbf{4. Conteúdo Programático}

\begin{itemize}
 \item TÓPICO 1
 \begin{itemize}
        \item Tema 1
        \item Tema 2
        \item Tema 3
 \end{itemize}
 \item TÓPICO 2
 \begin{itemize}
        \item Tema 1
        \item Tema 2
 \end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{5. Metodologia}

Metodologia a ser utilizada na disciplina.

% Exemplo
% Aulas expositivas com utilização de recursos computacionais como apresentação de slides e utilização de softwares. Os alunos resolverão exercícios em sala de aula e em casa, que serão corrigidas pelo professor durante as aulas no quadro. Debates sobre questões, aplicações do conteúdo aprendido, e realização de trabalhos de implementação computacional e avaliações também fazem parte da metodologia. Todo o conteúdo abordado será disponibilizado na página da disciplina no SIGAA.

\textbf{6. Recursos}

Recursos a serem utilizados na disciplina

% Exemplo
% Computador, projetor, pincéis, quadro. As aulas de apresentação de trabalho demandarão reserva do laboratório para que os alunos possam utilizar o computador.

\textbf{7. Avaliação}

Métodos de avaliação e pontuação.

% Exemplo
% A avaliação será realizada a partir de 2 provas escritas, individuais e sem consulta, e a entrega de 3 trabalhos de implementação de software a serem realizados em grupo. Cada avaliação será confeccionada a partir de questões dissertativas, de cálculo ou objetivas, sobre os temas apresentados. A primeira avaliação terá como temas os tópicos Introdução e Linguagens Regulares, enquanto a segunda será sobre Linguagens Livres do Contexto, Linguagens Recursivamente Enumeráveis e Sensíveis ao Contexto, e Computabilidade. Cada avaliação valerá 10 pontos.
% 
% Os trabalhos de implementação serão realizados em grupo e concederão 1,5 pontos a serem adicionados na média do aluno. Esses trabalhos serão implementações de autômatos vistos durante as aulas. Detalhes sobre cada trabalho serão vistos em momento oportuno.
% 
% A média final do aluno será a média aritmética das 2 avaliações somada ao valor dos trabalhos, obtendo no máximo 10 pontos. A conversão para conceitos segue o que está estabelecido no Regimento Geral da UFPA.
% 
% A disciplina não terá prova substitutiva. Provas de segunda chamada serão realizadas estritamente de acordo com a resolução CONSEPE 4.399/13.

\textbf{8. Cronograma}

Acompanhe o cronograma da disciplina através da página da mesma no SIGAA. Datas de provas e entregas de trabalho serão previamente definidas pelo professor em conjunto com a turma.

\textbf{Referências Básicas}

Referências básicas

% Exemplo
% MENEZES, Paulo Blauth. Linguagens Formais e Autômatos. Porto Alegre: Bookman, 2005.

\end{document}
